\vspace*{2cm}

\begin{center}
    \textbf{Abstract}
\end{center}

\vspace*{1cm}

\noindent Hier steht eine kurze Zusammenfassung der Arbeit. Sie darf auf gar keinen Fall
l\"anger als eine Seite sein, ca. eine drittel bis eine halbe Seite ist optimal.

